一帶一路在前日被斬斷了——印度宣布將喀什米爾改立為「拉達克直轄區」

有一件事傳媒唔敢大報，就係一帶一路在前日被斬斷了——印度宣布將喀什米爾改立為「拉達克直轄區」。

//中國外交部發言人華春瑩強調：「印方以單方面修改國內法律的形式，繼續損害中方的領土主權，這一做法不可接受，也不會產生任何效力。」她說，中方一直反對印方將中印邊界西段的中方領土劃入行政管轄範圍，「這一立場是堅定、一貫的，從無任何改變。」//

睇睇印巴地圖，中國西進阿拉伯海，必須靠巴基斯坦的瓜達爾港，港口鐵路延伸上去，就是中巴經濟走廊（CPEC）。5月11日，仇華的巴基武裝俾路支解放軍，炸襲了瓜達爾港中資的明珠大陸酒店，殺死了4個職員。4月，他們扮成邊檢人員襲擊一架開往瓜達爾港的巴士，14人身亡。去年11月26日，更攻擊了喀拉蚩中國領事館，4人喪生。

瓜達爾港，港達，則爾瓜。

中巴經濟走廊，中共投資了幾百億美元，目的是開闢一條新的運油路線，以免在馬六甲海峽受制於美軍，其最大的致命傷，正是取道喀什米爾。莫迪此舉，扼住了習近平的咽喉

美軍說：好呀，既然你想從巴基斯坦走出去，那我就大大架林肯號航母泊在中東阿曼海對開。

自從5月伊朗石油出口禁令生效後，美軍就監視着霍爾木茲航運的一舉一動，紀錄每一般貨油輪出入和吃水幾深，隻眼開隻眼閉讓你走私伊朗石油。為了甚麼？當然是蒐集罪證，作為日後制裁的確據。可憐的習近平，曾一度怯於制裁，2000萬桶石油放在大連港不敢通關，就怕會影響貿易談判，結果被人揸住春袋個幾月。現在，中共見不買白不買，便公然恢復進口伊朗石油，在大連港和舟山港頻頻卸貨。

中國防長魏鳳和6月在新加坡被人撚狗咁撚，美國防長跟他握完手後，就拿出相簿，逐頁逐頁揭給他看：「看看我們拍下幾多伊朗油輪在中國卸貨。」

一帶一路，除了令沿線國家多用人民幣，陷入債務危機外，真正目的是接通伊朗。當中一部分石油，中國並沒有付錢買，而是作為中資建設伊朗港口的抵押，它連鐵路都幫伊朗起好了。所謂習總妙計安天下，賠了夫人又折兵，印度、日本和美國一直從中作梗。印度先買下伊朗查哈巴港的經營權，遊説官商們運去印度會快過運去瓜達爾港；安倍仲奸，總之你中資去到哪一個國家投工程，日資就跟着入標和你爭生意；至於特朗普哦，就搞個美伊戰爭賀一賀。最重要一點：美國已由全球最大的石油入口國，轉型為最大的出口國。

所以，習近平以為用幾百億美金建一條爛鬼鐵路，就可以突破封鎖，戰勝這一場石油戰爭，未免太小看對手了。

中國還有另一條途徑賺外匯，就是賣軍火了，2016年沙特一口氣買了300架翼龍無人機，用過覺得好後，更買斷了4條生產線。

翼龍勝在夠平，10架價錢先抵一架美軍收割者號的身價，以量取勝。美軍當然不是味兒，爭生意事小，最讓他們火大的是翼龍的技術是偷RQ-170偵察機而製成的。事源2011年俄羅斯入侵了系統，截住了信號，幫伊朗誘捕了一架RQ-170。中國見此良機，就出重金買下了它，拆件研究，4年之後，就宣稱成功自主研發了翼龍無人機了。

沙特買中國的翼龍炸伊朗的也門民兵，既荒唐又合理。不過真要多謝這些叛軍，因為他們證明了翼龍是非常容易手動擊落的。利比亞民兵，在3日前也輕鬆擊落了一隻。話說有一次，沙特翼龍出動時，竟被自家的美製愛國者導彈擊落，好端端又怎會被鎖定為敵軍？

事實證明，中國招惹美國對付由來已久，美國兩黨的共識是要叫一帶一路胎死腹中。上月，巴基斯坦總理阿汗出訪沙特，簽了大筆訂單，正是巴國疏遠中國的先兆，因為中國已經無外匯可給了。這種時勢，港府聯同金管局不斷遊說香港人投資一帶一路，用意何在？

投資機遇是假的，政治任務才是真相，因為中共已窮得沒有錢支持這個習近平搞出來的爛攤子，當然要徵用各位的荷包，幫中國挽留一歹一賂的盟友。

//7月9日至10日，國資委與香港金管局在港共同舉辦2019連通一帶一路，共拓發展機遇高層圓桌會議，深入討論中央企業與香港如何發揮各自優勢、深入開展合作。//

//7月25日，香港銀行公會歡迎政府委任新一任金融管理局總裁。主席禤惠儀表示，「余偉文多年來在金管局先後擔任多項要職，在任副總裁期間，積極推動本港與國際及區內的金融合作，打造香港成為全球最大離岸人民幣中心，並成立基建融資促進辦公室，充份發揮香港於一帶一路倡議中擔當的超級聯繫人角色。」//

//財政司司長陳茂波在網誌談及「一帶一路」。在國務院國有資產監督管理委員會的支持下，金管局正在跟部分央企探討合作，共同物色一些回報穩定並具有吸引力的海外項目，考慮以股本投資人的角色作出投資。」美國維珍尼亞理工大學經濟系副教授曾國平表示，香港政府可以敗走的資產大約是8000億多一點吧。//

//《21世紀經濟報道》引述消息人士報道，金管局正與內地相關部門探討在大灣區內試行跨境「理財通」，以滿足區內居民跨境理財服務需求。相關人士透露，在理財通下，內地居民可通過內地銀行在香港開戶，帳戶擁有人以人民幣直接或換成外幣進行投資海外金融產品，包括股票、債券、紙黃金等，完成投資後只能換回人民幣現金，境內資金只在境內提取。而跨境資金流動管理將參考股票通的做法，採用資金封閉式循環管理。//

//《 粵港澳大灣區發展規劃綱要》已公布，金融服務方面，規劃了香港、廣州、深圳及澳門在金融服務業方面的角色，旨在建立國際金融樞紐。香港方面，要發展金融領的引領帶動作用，鞏固和提升香港國際金融中心的地位，建立服務「一帶一路」建設的投融資平台。//

新一波掏空香港的計劃經已上路，焗香港人陪輸。高度自治？真係可笑。

作者

厲害了我的國

比人打又唔敢還擊 你含撚啦 日日得把口

push

派解放軍去香港都未到，派去印度？不了

唔係掟石咩 ??

石頭大戰?
槍都唔敢開

仲以為講印度過article 370，
將喀什米爾嘅一國兩制取消添

印度佬終於生性

口炮部排出左幾多條女幫印度佬含撚無話你地知姐

流浮山蕩失路
喜馬拉雅山你估玩架